[多圖] 獨遊比利時五天遊記

見返新工前有個幾禮拜空檔，心血來潮自己去咗比利時五日 大學grad trip去過一次歐遊，去咗成個月，啲大路國家都去過哂，所以今次揀個有新鮮感嘅地方。

其實都知三月開始有直航，啲時間仲要幾靚，不過返咗新工唔知幾時先可以請假，所以都係早走早著算吧啦 今次經倫敦轉機，雖然飛過去嗰程只係個幾鐘，但前前後後就少大半朝玩喇。

呢五日去咗三個地方，「歐洲首都」布魯塞爾 (Brussels)、布魯日 (Bruges)同根特 (Ghent)，三個地方都有截然不同嘅感覺

Exchange果陣去過
啲薯條好撚正

布魯塞爾係歐洲典型嘅首都大城市，佢個布魯塞爾大廣場 (Grand Place)勁近中央車站，夜晚著哂燈又真係好靚。今次住正喺嗰度，酒店隔離有個勁大隻嘅藍精靈雕像，見到先知原來藍精靈係布魯塞爾漫畫家嘅創作嚟。

仆街，唔知點解up 唔到圖 整一整先

廿步距離內有個Galeries Royales Saint-Hubert購物廊，係買手信嘅好地方，兩邊有好多比利時朱古力牌子，多到都唔知點揀，不過入到去多數都有得試食，試啱先買。

其他景點都係步行距離，好似尿尿小童咁都係好快見到。不過個細路比想像中細隻好多，經過見到有堆人圍住先至留意到。沿路一路行仲可以掃街食埋嗰度嘅名物：窩夫、薯條

布魯塞爾叫得做「歐洲首都」，係因為嗰度集結哂四大主要歐盟機構，其中三個更加係總部嘅所在地。我就入咗唯獨唔係總部嘅歐洲議會參觀，有英文導賞，幾值得一睇

係歐洲議會出面有d 美食市集，都見到幾多係個到返工嘅人買Lunch

Bruges同Gent真係幾靚

留名 黎緊六月有一個禮拜留係英國 搵緊地方去

囡囡相please

香港去歐洲玩五日only? 好似有d浪費錢
在比利時念過一年書 喜歡比利時

講起又想食

玩完兩日布魯塞爾就坐個零鐘火車去布魯日，呢個運河城市有個朵叫「北方威尼斯」，運河上有好多橋，沿住運河行個感覺都幾舒服。可惜我去嗰陣太凍無得坐觀光小船，而家三月份應該就有返喇！ 呢個水鄉前身係中世紀古城嚟，建築主要係哥德式，都有唔少幾壯觀嘅建築同教堂。

其中最出名嘅係聖母大教堂 (Church of Our Lady)，入面有Michelangelo嘅聖母及聖子白色大理石雕塑。

睇完教堂就去咗參觀半月啤酒廠 (De Halve Maan Brewery)

去之前上網買咗飛，有英語導賞團，主要都係了解比利時啤酒歷史同釀酒過程。

最特別係帶咗我地上酒廠頂樓睇布魯日市景，一眼睇盡紅色磚瓦屋頂。最尾梗係有得換返杯最出名嘅Brugse Zot啤酒啦！杯啤入口時比平時飲開嘅微苦，入喉回甘，加埋咁凍嘅天氣凍住飲都咪話唔爽。

係，好撚正

個時一個人遊船河真係倍思春
好悠閒好舒服

不過我一日去曬呢兩個地方，覺得都算細 巴打專登飛咁遠玩5日？

地方幾靚

唻緊4月尾去9日荷蘭
考慮緊用2，3日時間去布魯塞爾
有無巴打指教下

ghent

比利時垃鳩圾，點解樓主同其他人可以環球唱片住良心讚呢個地方。。。。。。。。。。。。。。。。。
無野玩，無野睇，全撚部遊客痴撚線，呢個國家應該同中國一樣炸鳩爛佢

去過一日，都唔錯呀

黎緊6月會去歐洲諗住去比利時3日
3個city如果揀兩個你會去邊?
同埋治安好唔好

留名支持遲啲八月去

去晒brussels gent同bruges啦

3日去曬3個輕鬆

好少人去Antwerp

5月會去10日 係咪太多